Ahja mõisa metsawalitsus kaibas, et Peeter Kure 5 koormat süllade aluse puid mõisa metsast warastanud ning nõuab iga koorma päält 50 kop. see on ülekõige 2 rubl. 50 kop. ja kolmekordne trahw, see on 7 rubl 50 kop.
Wannutatud metsawaht Joosep Kure tunnistas, et see õige on, et 5 koormat puid olnud.
Jaan Tennokene tunnistab, et Peeter Kure need puud metsast oma poole wiinud.
Peeter Kure salgab.
Mõiste: Peeter Kure peab 8 päiwa sees 7 rubl. 50 kop. metsawalitsuse hääks wälja maksma.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees:  K. Wossman  XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud, mis tähele panda tuleb, kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud Peeter Kure rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
Juunil Kihelk. Kohto saadetud.
